## DevOps - 技术架构

![](./arch-tech.jpg)

* 基础设施层：包括IaaS，PaaS，上层有一层不同环境的适配；
* 基础服务层：包括服务管理与调度的基础能力，如注册中心，编排，伸缩漂移；还有一堆具体的企业级或互联网式的云服务；
* DevOps层：更多的是工作流程（需求、设计、开发、测试、发布等）的串接，看板等文化的体现；

这些架构里核心的技术体现在云计算，Docker，微服务等技术上，后续会详细说明。 

